夏季流感至今殺381人

夏季流感至今殺381人

6,929
曾艾壯
適中字型
較大字型
曾艾壯

【本報訊】夏季流感異常爆發，衞生署稱，截至本月13日，嚴重流感個案增至527宗，當中381人死亡，預期本港流感仍會持續活躍一段時間才回落至基線水平。醫管局數字顯示5月5日至本月8日有15,485人感染流感入住公立醫院，其中484宗為嚴重個案，339人死亡，死亡率約2.19%。醫管局總感染控制主任曾艾壯分析，入院人士中半數為長者，嚴重個案更佔七成，相信與流感疫苗隨時間效力減弱有關，建議當局研究為長者注射高劑量流感疫苗或添加加強劑的流感疫苗，延長疫苗保護時間。

研疫苗注入加強劑
曾昨分析夏季流感公院入院數字，指流感已於7月中「到頂」，現時為「水尾」。今季流感主要為甲型H3感染，影響65歲或以上長者，佔公院確診個案一半，近兩成則為4歲以下幼童，連同死亡率等數據為典型H3流感情況。
對於有人將流感與沙士比較，曾艾壯重申，沙士死亡率高達17%，少有社區輕微個案，一旦中招絕大部份要入院，「同流感完全兩回事無得比較」。至於夏季流感突然爆發相信是長者疫苗效用隨時間降低。
雖然流感針效用減低，但336宗成人死亡個案中，140人有打針，較無打針的196人為少，他強調打針仍有一定效用，能減低出現嚴重併發症及入院機率。至於要加強長者的保護，他建議可為長者注射較正常高劑量流感針，亦可研究使用加入MF59加強劑的疫苗，研究發現抗體反應會升10%。衞生署稱，高劑量流感疫苗現時未在香港註冊，已添加MF59佐劑的流感疫苗「FLUAD」則已註冊，防護中心會密切留意發展及世衞等建議。
■記者嚴敏慧

上一則
潛水捱撞 消防隊長蘇醒毋須截肢

下一則
10月施政報告前料宣佈減利得稅 林鄭益商界庫房少收50億

所以加強輸入蝗虫？

流感